我既志願係做一個守護香港既警察

好細個嗰陣我就有一個理想,就係做警察。細細個既我每次係街上遇到巡邏既警察都會投以尊敬既眼光,我覺得佢地有保護市民香港社會會好安全。自此警察就變成我既理想,我都想保護香港,除暴安良。
係前幾年我翻煲左一套劉德華主演既拆彈專家,裡面有一句台詞我覺得好感動,'我想用生命去守護生命' 因為呢套電影更加堅定左我既決心。咁多年,我既志願經歷左無數套警匪電影同劇集,有飛虎,使徒行者,鐵探等等多到記唔清。雖然作品內容都有害群之馬,但每一套都係圍繞住警察既正義去發展。同時我既志願經歷左警民關係最緊張既兩件事,兩傘運動同反送中,雨傘運動既時候我讀緊高中,可能當時我太無知幼稚,冇去接觸太多時事,印象中有警察濫用武力但事件未去到咁緊張,而今次,主動攻擊手無寸鐵既路人,侮辱記者,挑釁示威者,設空城計,用布袋彈瞄準頭部射擊。香港警察,請你地問心,到底係味維持緊社會秩序。
警察誓詞入邊果一句:我會以不畏懼、不徇私、不對他人懷惡意的態度去執行職務，保護市民生命財產安全。
請問你地講出呢句慷慨激昂既誓言果陣,你係真心想守護社會公義保護市民,定係懷住搵份旬工既心態去敷衍。
我好失望,對我夢寐以求既志願覺得好失望,警徵已經變成一個令人反感噁心既標誌,同時我好抱歉,我有一個最低劣既志願,我愧對香港人。
我既志願係做個保護市民既好警察,而唔係殘害無辜既政府工具。